проект написан как тестовое задание на позицию Junior Java Developer

задание выглядело так:
Приложение-голосовалка
Написать серверное standalone приложение со следующим функционалом : 
1) создает темы для голосования,
2) Старт голосования с генерацией ссылки для голосования 
3) Закрытие голосования 
4) Отображение статистики (в виде Выбранный пункт - количество)
5) Получение данных о голосовании(по сгенерированной ссылке)
6) Регистрация голоса

С сервером общение посредством REST API, данные в формате Json.

Обязательные технологии: Java8, Spring boot

Для реализации была выбрана ин-мемори база Н2 поскольку "standalone" предполагает минимум зависимостей.
Корректность работы запросов проверялась с помощью Postman.

Работа программы осуществляется следующим образом:

регистрация пользователя в системе производится отправкой POST-запроса вида
http://localhost:8080/users/register
в теле передаётся json:
[{"name":"bob","login":"bob_login","password":"bob_password"}]
если регистрация прошла успешно, то мы получим id пользователя:
[1]

Создание голосования:

создаётся голосование путём отправки POST-запроса вида:
http://localhost:8080/subjects/newsubject?user=1&question=Самый лучший город в мире?
где user - id пользователя, зарегестрированного в системе.
question - текст вопроса, вынесенного на голосование.
Тело запроса должно иметь вид:
[{"login":"bob_login","password":"bob_password","items":["Минск","Барселона", "Усть-Урюпинск на Колыме"]}]
где "login" и "password" - данные авторизации пользователя
"items" - массив возможных вариантов ответа.
Ответ будет иметь вид:
["http:\/\/localhost:8080\/subjects\/get?id=2&question=Самый лучший город в мире?"]
- json-массив с единственным объектом - ссылкой на голосование.


Перейдя по этой ссылке (убрав экранирующие символы) мы получим json вида:
[{"question":"Самый лучший город в мире?","allvotes":0,"items":[{"item":"Минск","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=2&item=3","votes":0,"id":3},{"item":"Барселона","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=2&item=4","votes":0,"id":4},{"item":"Усть-Урюпинск на Колыме","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=2&item=5","votes":0,"id":5}],"subjectId":2,"status":true}]
из него можно получить текущее состояние голосования и ссылки для отправки запросов для голосования.

Для того чтобы зарегестрировать голос необходимо отправить POST-запрос на указанный в "ref" урл.
в теле запроса отправляем:
[{"id":1,"login":"bob_login","password":"bob_password"}]
если регистрация голоса произошла, то мы получим массив с единственным значением - id голоса:
[6]
снова отправив GET-запрос (предыдущий пункт) можно убедиться, что голос зарегестрирован.
Проголосовать каждый пользователь может лишь однажды.
Закрыть тему для голосования может только создатель темы.

Просмотреть список тем можно отправив GET-запрос вида
http://localhost:8080/subjects/list
- функционал скорее вспомогательеый. В задании не прописан (из задания я понял, что без получения ссылки на голосование сторонний юзер проголосовать не сможет), но для проверки корректности работы системы необхоим... 
можно также передать необязательный параметр status для получения списка открытых/закрытых тем
http://localhost:8080/subjects/list?status=true
в ответ мы получим:
[{"ref":"http:\/\/localhost:8080\/subjects\/get?id=2&question=Самый лучший город в мире?","question":"Самый лучший город в мире?","id":2,"status":true},{"ref":"http:\/\/localhost:8080\/subjects\/get?id=131&question=Самый лучший город в мире?","question":"Самый лучший город в мире?","id":131,"status":true}]мвссив с информацией о доступных голосованиях.

Проголосовать может только зарегестрированный пользователь.


Закрывается голосование отправкой PUT-запроса
http://localhost:8080/subjects/close?id=131
id - id темы
в теле передаём:
[{"id":130,"login":"bob5_login","password":"bob5_password"}]
в ответ придёт:
[{"question":"Самый лучший город в мире?","allvotes":2,"items":[{"item":"Минск","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=131&item=132","votes":0,"id":132},{"item":"Барселона","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=131&item=133","votes":0,"id":133},{"item":"Усть-Урюпинск-задунайский","ref":"http:\/\/localhost:8080\/votes\/vote?subject=131&item=134","votes":2,"id":134}],"subjectId":131,"status":false}]


Работа запросов проверялась с использованием программы Postman.
P.S. по-правильному следовало бы прописать тесты, но из-за одновременного выполнения нескольких тестовых заданий и нехватки времени я их опустил.